Todo o trabalho desenvolvido não seria possível sem o apoio de um grupo muito especial de pessoas.
Dessa forma, gostaria de aproveitar este momento para dedicar algumas palavras àqueles que acompanharam de perto este percurso.

Em primeiro lugar, um agradecimento aos meus pais, Noémia e Vitor, aos meus avós, Olinda e Manuel,
e aos meus tios, Adília e Cândido, que me tornaram o que sou hoje,
que me acompanharam durante toda a minha vida, ajudando-me sempre a superar as diversas dificuldades 
e desafios que foram surgindo. Pela forma de como me educaram e cuidaram de mim, estando sempre ao meu lado.

A ti, Beatriz, pela constante força, apoio e carinho, em todos os momentos. Por nunca me teres deixado desistir 
ou deixar de acreditar, mostrando-me sempre que consigo concretizar os meus objetivos.

Ao meu amigo de sempre, Diogo, pela constante compreensão e paciência para ouvir as minhas preocupações.
Por todos os momentos e por estar sempre presente.

Ao meu amigo Lázaro, por toda a sua motivação, dedicação e energia positiva. Pela sua constante preocupação com o meu percurso e por todas as oportunidades que me deu.

A todos os meus colegas que me acompanharam durante todo o percurso académico, cuja ajuda foi fulcral em todos os momentos.

Por último, aos meus orientadores, Professor Pedro Rangel Henriques e Professora Maria João Pereira, por todo o apoio, assistência e disponibilidade durante todo o processo e pela magnífica oportunidade que me foi dada, a minha especial gratidão.